Hij nooit geweten - nooit, inderdaad, had enige reden om te weten - dat enigszins groteske angst voor spiegels en gepolijste metalen oppervlakken, en nog steeds water dat zo vroeg in zijn leven op de jonge Parijzenaar viel en dat ook was veroorzaakt door het plotselinge verval van een pracht die eens, blijkbaar zo opmerkelijk geweest.
